'ป๋าช.'เร่งเครื่อง เพิ่มงบ'ยิงปืน' 3ล้านลุยซิดนีย์

วันอังคารที่ 11 เมษายน พ.ศ.2543
'ป๋าช.'เร่งเครื่อง เพิ่มงบ'ยิงปืน' 3ล้านลุยซิดนีย์

นายชัยรัตน์ คำนวณ ประธานคัดเลือกตัวนักกีฬาโอลิมปิก 2000 พร้อมด้วย พล.ร.อ.สุรวุฒิ 
มหารมย์ รองประธาน ได้เดินทางเข้าชมการฝึกซ้อมของทีมยิงปืน ที่สนามยิงปืน การกีฬาแห่งประเทศไทย 
(กกท.) หัวหมาก เมื่อวันที่ 10 เม.ย.ที่ผ่านมา โดยมี พล.ต.ท.คีรีศักดิ์ ตันตินวะชัย 
รองเลขาธิการสมาคมยิงปืน ให้การต้อนรับ และให้รายละเอียดทั้งหมดเกี่ยวกับทีมยิงปืน 
ซึ่งได้ทำการซ้อมหนักประจำวัน

โดยเฉพาะ เทวฤทธิ์ มัจฉาชีพ นักยิงปืนความหวังของไทย ที่ฝึกซ้อมหนักถึงวันละ 5 
ชั่วโมง หลังจากได้สิทธิเข้าร่วม "ซิดนีย์เกมส์" ด้วยผลงานทำลายสถิติโลก ได้ 600 
คะแนนเต็ม ในการแข่งขันปืนยาวอัดลม ยิงปืนชิงแชมป์เอเชีย ที่มาเลเซีย เมื่อเดือน 
ก.พ.ที่ผ่านมา

หลังจากนั้น นายชัยรัตน์ เปิดเผยว่า ขณะนี้ นักกีฬายิงปืนมีขวัญและกำลังใจดีมาก 
แต่ปัญหาที่ไปพบก็คือ เรื่องงบประมาณในการจัดสรรกระสุนฝึกซ้อม และการโภชนาการเพื่อให้เกิดประโยชน์สูงสุดกับนักกีฬา 
ซึ่งจะต้องหาแนวทางสนับสนุนอย่างเต็มที่

ด้าน พล.ร.อ.สุรวุฒิ กล่าวว่า อีกปัญหาที่น่าเป็นห่วงก็คืองบอุปกรณ์ยิงปืนที่ไม่ได้ตั้งไว้ 
ซึ่งหากรวมของเทวฤทธิ์กับนักยิงปืนอีก 2 คน ที่คาดว่าจะได้รับสิทธิไวล์คาร์ดแล้ว 
จะต้องใช้เพิ่มถึง 3 ล้านบาท

ขณะที่ พ.ต.ท.คีรีศักดิ์ กล่าวว่า จะมีการคัดเลือกนักกีฬาประเภทปืนยาวอัดลมในปลายเดือนนี้ 
หานักกีฬาชาย 1 คน หญิง 1 คน เข้าร่วมโอลิมปิกตามที่สหพันธ์ยิงปืนนานาชาติกำหนด 
จากนั้นจะส่งแข่งขันชิงแชมป์โลกในปลายเดือน พ.ค. และ ก.ค.นี้ ที่อิตาลี และเยอรมนี 


Krungthep Turakij Newspaper
